# Perform following assignments
# Write your conclusions in comments
# NOTE :
# Every question and bit is explaining a concept, so think and learn!

Function Usage & Programming Assignments:

Q1. What will be output of following

a. print(type(0))   <class 'int'>
b. print(type(0.0)) <class 'int'>
c. print(type('A')) <class 'int'>
d. print(type(print))<class 'int'> #-> remember print is function
e. print(type(3+3j)) <class 'int'>
f. print(type(True)) <class 'int'>

NOTE: Similarly check for few other values and clarify the concept 

Q2. What will be output of following

a. isinstance(10,int)
b. isinstance(10,float)
c. isinstance(1,bool)
d. isinstance(0,bool)
e. isinstance(78.8,int)
f. isinstance(78.8,float)
g. isinstance(78.8,complex)
h. isinstance(True,bool)
Ans.
   	print(isinstance(10,int))   True
   	print(isinstance(10,float)) False
   	print(isinstance(2.4,float))True
   	print(isinstance(1,bool))   False
   	#print(isinstance(true,bool)) error -> did you mean 'True'
   	print(isinstance(0,bool))  False
   	print(isinstance(78.8,int)) False
   	print(isinstance(78.8,float))True
   	print(isinstance(78.8,complex))False
   	print(isinstance(3+4j,complex))True
   	print(isinstance(True,bool)) True



NOTE: Similarly check for few other values and clarify the concept 


Q3. WAP to take following from user, 
roll no : should be int : store in a variable
percentage marks : should be float: store in a variable
Any complex number : should be a complex number : store in a variable
name of student: should be a string : store in a variable

Print values of all four variables
ans:
	roll_no=int(input("enter the roll number"))
	percentage=float(input("enter the percentage"))
	complex_num=complex(input("enter complex number"))
	name=str(input("enter name"))
	print(roll_no)
	print(percentage)
	print(complex_num)
	print(name)

output: enter the roll number46
	enter the percentage89
	enter complex number5+4j
	enter name vaishnavi
	46
	89.0
	(5+4j)
	vaishnavi

Q4. WAP to convert given integer to binary, hex and octal format
Ans.    num=int(input("enter any number"))
	binary=bin(num)
	hexadecimal=hex(num)
	octal=oct(num)
	print(binary)
	print(hexadecimal)
	print(octal)
	enter any number20
	0b10100
	0x14
	0o24


Q5. WAP to convert given binary string to an integer.
	NOTE: Binary string should start with '0b' always
Ans:    num=input("enter a binary number: ")
	bin=int(num,2)
	print(bin)

Output: enter a binary number: 1000
	8

    
Q6. WAP to convert given octal string to an integer.
	NOTE: Binary string should start with '0o' always
Ans: 	num=input("enter a octal number: ")
	oct=int(num,8)
	print(oct)
Output: enter a octal number: 0o24
	20

Q7. WAP to convert given hex string to an integer.
	NOTE: Binary string should start with '0x' always
Ans: 	num=input("enter a hexadecimal number: ")
	hex=int(num,16)
	print(hex)
Output: enter a hexadecimal number: 0x14
	20

Q8. WAP to take an int from user. Print number of 1's and 0's in binary format of given number.
	NOTE: '0b' is suffix in binary string. It should not be included in calculation.
Ans:	num= int(input("enter any number"))
	binary_number=bin(num)
	one=0
	zero=0
	for char in binary_number:
    	    print(char)
    	    if char=='1':
        	one=one+1
    	    elif char=='0':
        	zero=zero+1
        
	print("number of one:-",one)
	print("number of zero:-",zero)
Output: enter any number20
	0
	b
	1
	0
	1
	0
	0
	number of one:- 2
	number of zero:- 4

Q9. Write a menu driven program.
	Ask the user which input needs to be converted 
	1. binary 2. Octal 3. Hex
	Then convert given string to integer using int() function
Ans:    num=input("enter a number: ")
	ch=input("which input needs to be converted 1.Binary 2.Octal 3.Hex 4.Exit")
	match ch:
    		case 1 :
        		print(bin(num))
        		print("Binary to int conversion")
        		print(int(num,2))
    
    		case 2 :
        		print(oct(num))
        		print("Octal to int conversion")
        		print(int(num,8))
        
    		case 3 :
        		print(hex(num))
        		print("Hex to int conversion")
        		print(int(num,16))
        
    		case _ :
        		print("Exiting....")
    


Q10. Manually tell output (Truth value) of following expression, then verify it in python
You can get truth value of an expression by passing it to bool()
Ex. bool(100+56*3) returns True

a. '' (empty string)
b. 10-10
c. 19.99-19.9
d. [] (empty list)
e. range(0)
f. None
g. 0+0.1j
h. -10
i. -9.6
j. 'ABC'+'KL'
k. '-'
l. 'False'
m. False
n. 'None'

Ans:
	print(bool('')) #(empty string) False
	print(bool(10-10)) False
	print(bool(19.99-19.9))True
	#print(bool([])# (empty list)
	#print(bool(range(0))
	print(bool(None))  False
	print(bool(0+0.1j))True
	print(bool(-10))  True
	print(bool(-9.6))True
	print(bool('ABC'+'KL'))True
	print(bool('-')) True
	print(bool('False'))True
        print(bool(False))False
	#print(bool('None')

Q11. Find the size of x when x is given following values
Hint : Size of object can be found by sys.getsizeof() function
a. x=0 
Check what is size of x
b. x=1 
Check what is size of x
c. x=2 ** 20
Check what is size of x
d. x=2 ** 32
Check what is size of x
e. x=2 ** 60 
Check what is size of x

Q12. Find output of following

a. 10 + True
b. int(False)
c. bin(False)
d. hex(True)
e. 1578.67 + False
f. int(5/4)
g. int(9/10)
h. int(-89/10)
i. float(True)
j. float(6*7)
k. float(1e3)
l. float(1e323)

Ans:
	print(10 + True) 11
	print(int(False)) 0
	print(bin(False)) 0
	print(hex(True))  1
	print(1578.67 + False) 1578.67
	print(int(5/4)) 1
	print(int(9/10)) 0
	print(int(-89/10)) -8
	print(float(True)) 1.0
	print(float(6*7)) 42.0
	print(float(1e3)) 1000.0
	print(float(1e323)) inf



Q13. Solve following

a. Print value of int.bit_length(10)
Print value of bin(10)
Explain output of both functions
Ans: x=int.bit_length(10). 
     print(x)
 Output: 4
     print(bin(10))= 0b1010
     In the first function it gives the length of bit in integer as 4 and second function gives the binary conversion of integer.

b. Take a number from user. Find its square root. And check if square root is an integer or not.
(Hint: Use built-in function from float data type functions for last part)

c. Take hexadecimal string from user and convert it to float
Ex. User input string: '0x1.67e30'
o/p 1.4058074951171875

Q14. WAP to convert given floating point number into fraction i..e numerator and denominator, and print them.


Q15. WAP to create simple calculator in python.
Take two numbers from user and give following options
a. add b. subtract c. divide d. multiply e. integer division f. mod operation 
g. check if both numbers are same  h. power operation i. square root of both numbers  j. log of both numbers
k. gcd (find the  the greatest common divisor of the two integers) l. lcm (least common multiple)
(Hint: Use inbuilt functions)

Q16. WAP to check given integer is a perfect square or not. 
Don't use built in function


Advanced Assignments:

Q. What is output of following? Explain why such output?

a. bool(hex(0))
b. bool(bin(0))
c. bool(0)

Q. What is output of following ? Explain

a. 
if( 10 == 10.00 ):
  print("Equal")
else:
  print("not Equal")

b. 
x=10
y=10.00
if( x == y ):
  print("Equal")
else:
  print("not Equal")

c.
x=10
y=10.00
if( x is y ):
  print("Same")
else:
  print("Not Same")

d.
x=10
y=10
if( x is y ):
  print("Same")
else:
  print("Not Same")


Q. What is output of following
a. x = 23+4j
print(x)
b. x = 23+4i
c. x = 23+4k
d. x=complex('23 + 4j')
e. x=complex('23+4j')
print(x)

NOTE: Read documentation & Explain why different outputs are coming 

https://docs.python.org/3/library/functions.html#complex 

Q. Read about difference between byte order types Big-Endian and Little-Endian

https://en.wikipedia.org/wiki/Endianness